陳雲 : 沙士唔洗醫 ！ 會慢慢好 ！

陳雲：Inconvenient truth, 不大好意思告訴你的真相，因為告訴你，我會被繼續迫害，搞到窮途末路。關於愛滋病、沙士之類的現代病。
我在德國遊學期間，認識一些研究微生物學及病毒的生物學家，他們告訴我這件事。
關於愛滋病。
在野獸或人體的愛滋病一直存在，直至人類辨認了病毒及嘗試發明治療方法的時候，愛滋病成了疾病，很多藥廠發財了，很多研究所開業了，很多學者升官了，很多人病了，避孕袋和塑膠醫療手套有新的銷路了，很多同性戀者受歧視了，同性戀者成為弱勢，要搞結婚平權了。
感染了愛滋病的人，在告訴他驗證了愛滋病之前是沒事的，醫生告訴他之後，就會發病，嘗試治療之後，就會死亡。
我相信那些生物學家的講法。至於沙士、禽流感這些病，也是一樣。你不理會它，它只是惡性的流感而已，一年半載就會被人體適應，而其實他們一直存在與某些人類之中而相安無事。
我講出這些真相，一定被人攻擊，注定一世無運行，窮過鬼。
我在2003年沙士的時候，我也勸告政府毋須理會，但結果呢？香港發現了病毒和治療法，也死人最多。很多人升官發財，機場也將作狀的檢疫恆久化，不斷侵擾人權。之後，我被逼離開政府，這只是其中一個原因——我阻止政府部門膨脹，我阻止人升官發財。

陳雲永遠都鐘意唱反調

中世紀：黑死病唔洗醫 慢慢會好

咁你叫佢有咩頭暈身熱都冇好睇醫生食藥啦
會慢慢好嘛

👌

「青山奇文」陳雲：我不相信食野味引致病毒

文科人

佢啲精神病幾時先會慢慢地好？

點解佢唔試下去武漢中左變種SARS之後唔好醫

雲伯又中……風
陳雲既精神病肯定無得醫

支持根叔親身示範，夾錢送佢上武漢

G持

陳雲fans又要開工幫佢兜

佢嘅問題唔係文科人
係以爲讀W科博士就會對XYZ科都一樣咁叻

原來當年沙士爆發嘅責任係老懵董同楊永強食撚晒死貓

自然療法d fd?

食係無問題,屠殺過程先會有機會感染病毒

食藥未呀？

Anti-vax?

以前啲人四十歲就死 而家點解醫療好左會長命左

唔怪得佢會講呢啲
因為佢真係冇吃藥架

香港需要多d陳雲呢類人，無懼打壓堅持講出真相

愛滋又好似唔會直接令人死亡，但唔代表唔洗醫同無事

奶共唔成既陳雲

量子愛滋

邪教不嬲都同疫症扯上關係

講多無謂，直接試驗

迷雲黨對呢啲有咩回應

十足十個d神棍
叫人唔食野，係空氣吸收養分
同佢做愛可以驅邪

乜病都唔洗醫會自己好返，包括精神病

咁似D on9講癌症用自然療法處理就夠

所有病都係

啲迷雲黨去撚曬邊

人一藍, 便腦殘
中共喉舌

拉

係神嘅安排

唔會 無得醫 仲越黎越惡化

一直懷疑佢係共諜
今次我真係信佢

係黐綫嘅

如果佢試一次比大家睇，冇人會再懷疑佢。佢最大問題係佢永遠企係安全距離，以上帝視覺叫其他人做啲唔太合乎當時人理性，常識既行動，而國師永遠無身先士卒既氣慨，而只會話人唔跟佢做，係到孤芳自賞。

被人研究

都冇乜所謂嘅，得信徒會信，natural selection

既視感

白卡人仕果然見識高人一等。

actually,乜嘢病都喺一樣，
你唔醫但又死唔去，咪就喺好翻

其實所有病死左一炸人之後就會慢慢好
洗撚佢講咩

我一出世就開始不吃不喝
從來無病過
仲好好營養添
一直長高
㩒都㩒唔住
陳雲好野
陳雲無得頂呀

國師咁有信心 不如叫隻愛g雞 用自己來證明啦屌

曲線無人明 係Child登問題定太多五毛

我信佢唔係共碟 似係真傻

陳雲除左城邦論之外，係真係唔洗理呢條友

本草綱目：故腦殘者無藥醫也

咪講左會慢慢好囉 唔洗理都會慢慢長命左

暗黑兵法

如果青山派統治香港, 真係死無葬身之地

城邦論只係「一國兩制」換個講法

唔明有乜咁巴閉？

乜柒都唔使搞，死左當發瘟咪得囉…

咁佢想人類平均歲數 drop 返到 40 歲？

班迷雲黨靜過靈堂

幾時先無人理呢舊雲？

佢冇講錯喎 唔死一定會慢慢好

唔醫咪變到你咁撚樣囉
叫左你準時食藥架啦，仆街仔

//陳雲：Deep state好shallow的。你看我之前的兩個帖文，幾多人來攻擊？嘆為觀止啊。那些攻擊犀利過中國共產黨，共產黨的五毛這次反而無來攻擊我。
反而，中國共產黨看了，會沉思。也許不會理會武漢的疫病，放任自流。
故此兩個帖文攻擊我的，都是黃絲或深層國家的打手。//

認同國師，兒登黃衛兵打共產黨唔見咁落力。

黃屍精神病，無撚得救

你智力係咪零？

有件上左水

借位推
「警世」2003年香港新聞大事回顧

呢條友d 諗法同我老豆有鳩樣

佢點解唔叫晒熱狗同青山派FULL TEAM一齊搭高鐵去武漢食野味呀？

唔洗醫 ！ 會慢慢好 ！

咁叫佢去隔離病房住兩日先

當年沙士好似係未有疫苗去醫

發咩癲呀又

你都要定期食藥啦中佬

麻煩用一分鐘時間report藍屍channel芒向編輯部

Channel link：

REPORT教學：

咁都睇唔出係曲你智力真係有問題

25%死亡率而已, 陳雲可以帶埋弟子去實踐下

佢啱 死左就好快好

國屍又營？

係預防黑死病
不要打飛機

又錯唔晒，死鳩晒咪唔洗醫

同陳婉雯醫生咁講丫 廢老文盲

中陳雲涉足埋醫學界添了

謝

身體很誠實, 佢死都唔去武漢

fuck 柒左

上面屌國師嘅都係泛民含撚派

反國c既都係泛登仔！

叫佢打支愛滋針試下先啦

睇埋comment不得了
班迷雲黨真係無撚腦

感染了精神病的陳雲，在告訴他驗證了精神病之前是沒事的，醫生告訴他之後，就會發病，嘗試治療之後，就會禿頭。

啱呀去到啲人死曬就無事

感冒發燒唔死得人唔一定要天寒地凍個陣仲打大赤膊搞到感冒

留低嘅都係被選中嘅人類

真心忽上腦，我反而好奇佢個讀bio ge phd 弟子 北歐心科學會點樣幫個癲佬兜

髪型同樣加上套戲好有陳雲影子

青山派。
講的野似邪教。

死撚晒咪唔使醫

黑死病果陣係咪有醫？！

中世紀用巫術：吸純氧

癌症是另一例子。有很多癌症都是病原體長期寄宿侵擾人體幾十年後，加上衰老復原能力差而引發。未有辨別癌細胞之前，中醫介定為腫毒之類。現代醫學辨別到後，就成為癌症。最近更辨別出致癌的病源體，發展出各式各樣疫苗，疫苗的嚴重副作用的比率和病原體最終引致癌症的比率，可能相差無幾。然而疫苗引起的嚴重副作用提前幾十年引發病痛。

精簡

支持佢去一轉武漢

Steve jobs

死撚左咪唔洗醫囉

其實係染咗病嗰啲死曬先慢慢少人病，歐洲死左3份一人口

聞西同陳雲都係苦等咗國家俾任務佢地好多年

大家唔好睇佢facebook留言 會好絕望

傻閪一名！有胆唔帶口罩上武漢玩幾日

無話佢邏輯錯
咁講係無同理心啫

陳雲係無得醫

任何病都唔法醫，身體會慢慢適應，慢慢康復
唔洗要醫生唔洗要醫院

Wan Chin 陳雲：疫症又來，舊文重讀。二〇〇三年六月十六日，我用筆名李蒙在《蘋果日報》批評了整場沙士的鬧劇，這是港共政府借助疫病取得法西斯衛生控制權力的把戲。我當年用筆名發表，是由於在政府總部工作，要避忌一下。

沙士是後現代病
2003-06-16
論 壇
李蒙

沙士是由現代西方醫療體制一手包辦的疾病，由檢測、傳播、（假裝）醫治到致命，都在掌握醫學知識的醫院裏發生。可以大膽假設，如果沒有現代的醫院，沙士不會廣泛傳播，這種不大適應人體機理的病毒，很快就會隨着病人的死亡而消逝，不一定能保存下來。
非典型肺炎的病徵與典型肺炎相若，但病情較輕，一般可以自愈，病原廣泛，可以由多種不同的微生物引起。沙士的病徵與非典型肺炎相若，但病因不明，病情反覆，醫學家現時一般相信由冠狀病毒引致，但也有病例是嚴重呼吸道症候，但無法證實病者是受到冠狀病毒感染的，世衞也曾一度考慮「未經診斷的非典型肺炎」（APWD）這個矛盾詞（未經診斷怎可稱病？）。
非典型肺炎模擬（simulate）了典型肺炎的表象，而沙士則模擬非典型肺炎的表象，只有表象而不一定有內容，以文化哲學而言，沙士確是「後現代」疾病：沙士病人表現出非典型肺炎的症狀，擁有科研條件的現代醫院測知和記錄了這些症狀。更有趣的是，沙士是到了密閉空調的醫院才廣泛傳播的，很多病者本身也是醫護人員，從大陸把沙士帶到香港的，是廣州一位醫學教授，台灣更有一名患病醫生，在外遊期間幾乎把沙士傳到日本。
沙士至今無明顯有效的治療方法，在適當療養下，很多病人會自愈，香港的多數死亡病例，是病人本身衰竭或醫院「假裝」用藥（如採用療效不明、副作用大的利巴偉林和類固醇）而引發死亡。

廣告
港府借沙士打擊弱小
後現代的病，飄忽不定，需要真正業務專精的醫學人員和醫療行政來應付，因此沙士專門襲擊的，是假裝現代化的地方。沒有現代醫院的地方，沙士不會廣泛傳播；真正擁有一流現代醫療和醫學科研的地方，如美國，沙士被有效隔離，而且不會胡亂用藥致命；只有假裝現代化的地方，如廣州、香港、北京和台北，沙士爆發嚴重，死亡率也高。
理解了這些文化現象，政府才談得上如何抗疫。目前港府委任曾蔭權司長的清洗行動，專門對付落後於現代的弱勢社群，可謂捉錯用神，誤導市民，認為只要打擊小販、舊區、舊樓和隨地吐痰的貧窮老伯，城市就會衞生，沙士不會再來。我們知道，香港的沙士病人甚少是在被人視為污穢的舊樓傳染的，吃了無牌小販食物的人，也不會因此感染沙士。
真正爆發社區感染的地方，是假裝現代化、但滿布生化陷阱的大型密集屋苑；正如引發禽流感的，不是新界小農場和街市雞販，而極可能是濫用抗生素和過度蓄養的大陸雞場。
曾蔭權不去整頓假裝現代的醫療行政體制，卻去領導「全城清潔策劃小組」，向毫無還手之力的弱勢社群和小本經營者開刀，狂獅撲兔，牛刀殺雞，怎會不奏效？然而，曾氏並無功勞，他只是由無事可為的循吏，變為欺凌弱小的酷吏而已。正如他在九七年入市干預，打擊不到飽食遠颺的股壇大鱷，卻打殘了小股民和散戶。

風向差就話曲線
不敗之地

on9

同d 廢老一樣

( Show Blocked User - Alex_Lawther )

冇錯 只要你有命等到啲菌自己死

你就係冇食藥 以為精神病可以慢慢好
先攪到而家咁痴線

所有熱狗返支那得唔得

佢咪就係唔撚食藥

一年後會唔會老師又中

搵人提下佢食藥...

老師又玩膠唔計～！

睇完，好驚佢啲信徒住喺我附近
我唔想住嗰度做下一個淘大E座

同環球時報既胡錫進一樣

無得醫唔識醫=唔洗醫

原來呢條仆街有份害人

唔關啲病事，你你短命姐

佢有加入過政府咩

陳雲是醫生？

借問陳生係咪成世人冇睇過醫生，全部病都係慢慢好

會慢慢好？
但未等到好之前，已經死左啦

另外
Hiv要keep住食藥
抵抗力低會死人
有睇藥命俱樂部都知啦

你唔早啲講 我睇咗
對人類徹底失去信心了

魚類大絕望

哦

係丫巔佬可以寫得出城邦論

好似做過局長，你當佢流？

佢癡Q左線啊.jpg

咪就係精神病無睇醫生搞到咁

班迷雲狗仲好意思叫所羅門睇佢fb

喱班仆街熱青城最鐘意講自然療法，睇醫生就係on9喎
Billie NG 水晶姥姥 話發燒都唔會睇醫生㗎
等自己自動復原
網民提相反意見，會俾佢地水泥隊圍屌
希望佢地今次都忠於自己啦，中招咪等自己復原
死左唔好問點解
同奉勸一句，自己冚家死埋係屋企
咪出街傳染俾正常香港人（即係非熱狗）

推廣不捉鬼，可否推句新口號？

傻鳩

迷雲黨唔見曬

熱狗中招記住唔好去睇醫生呀

《回應陳雲的 Inconvenient 'truth'》

有朋友 send 篇文俾小弟，讀完實在不吐不快。

「在野獸或人體的愛滋病一直存在，直至人類辨認了病毒及嘗試發明治療方法的時候，愛滋病成了疾病」

- 但歷史告訴我們，當時在 1980 年左右是因為有人在美國患有罕見疾病, 包括罕見癌症而死亡 (當中有很多是同性戀者)，之後醫學界才辨認出愛滋病病毒。 (如有興趣, 請到 讀讀愛滋病的歷史。)
___________________

「感染了愛滋病的人，在告訴他驗證了愛滋病之前是沒事的，醫生告訴他之後，就會發病，嘗試治療之後，就會死亡。」
- 感染了 xx 病的人，在告訴他驗證了xx 病之前是沒事的，醫生告訴他之後，就會發病，嘗試治療之後，就會死亡??
這是哪門的巫術???
___________________

// 至於沙士、禽流感這些病，也是一樣。你不理會它，它只是惡性的流感而已，一年半載就會被人體適應，而其實他們一直存在與某些人類之中而相安無事。//

- 1) 沙士是冠狀病毒 (coronavirus), 禽流感才是流感病毒 (Influenza virus), 兩者已經不同。
而流感病毒的外套膜（envelope）含有 2 種醣蛋白 - 紅血球凝集素（Hemagglutinin, 又稱 H 抗原）和神經胺酸酶（Neuraminidase, 又稱 N 抗原）。
流感病毒有 16 種不同的 HA 抗原（H1 至 H16）和 9 種不同的 NA 抗原（N1 至 N9）, 所以有所謂的 H5N1, H1N1 等等。

2) 流感病毒「一直存在與某些人類之中而相安無事」?? 其實每幾十年, 流感瘟疫就來一次!
--> 1918 Spanish flu, 1957 Asian flu, 1968–1969 Hong Kong flu, 2009 swine flu ()
___________________

PS. 民俗學博士, 其實你的德國哥廷根大學有位校友 Max Delbrück, 早在 1969 年已經因為有關病毒複製機制和遺傳結構的發現, 而獲頒諾貝爾生理學或醫學獎. 'Inconvenient truth' indeed.

PS2. 我不會再回。這等於 NASA 跟 flat earth 陰謀論的人爭辯... Waste of time.
___________________

註: 筆者非研究微生物學及病毒的生物學家，只是劍橋大學醫科畢業，讀了一年微生物學/傳染病學 (microbiology / epidemiology)。 當年論文題目有關豬流感病毒傳播。

📷 IG. EyeSuperSuperUK 🇬🇧

國師幾時提倡地平論？

班信徒可以組團尋找世界盡頭

二〇一一年五月十七日，英國《每日郵報》刊登文章“When doctors said I was brain dead, I wanted to scream, yet all I could do was blink”，報導某病人腦溢血昏厥，醫生使她經歷昏迷（coma）以便康復，後來部分腦幹死亡，腦幹聯繫脊骨的部分被腦溢血閉塞了，令四肢和腰背癱瘓，然而腦幹上部分仍可接通面部五官，病人仍有視覺聽覺及自主眨眼，但醫生沒有發現，醫生於是以為是腦幹死亡。

文章是顯示腦死亡（brain death）的判斷，仍是會出錯的。醫生是靠腦幹連接的身體反應，即是外部反應的各種判斷來推斷腦死亡，由於醫生看漏了病人仍可自主眨眼，故此判斷錯了。特別是之前健康的年輕病人，他們康復的能力比起長期慢性病患的病人較強。

必須等待所有生命跡象失去而且失去一段夠長的時間（檢查的時間各依文化背景而定，這就是一般封棺葬禮之前的若干停屍安奉的時間），才滿足舊醫學或傳統觀念上的死亡定義。腦幹死亡是新的定義，方便做拔除維生設備節省醫院資源或方便做器官捐贈摘取手術。

捐贈器官者在彌留狀態的時候，所謂腦幹死亡的診斷是為了器官移植而來的，會被送入手術室，進行漫長的器官移植，甚至等候器官移植的過程，可以是幾個小時，甚至幾日都有，期間病人家屬是難以介入的。由於必須要活體摘取器官才可以保證移植的功效，故此病人會被注射各種藥物，並且維持維生狀態。不會施麻醉藥，而且用麻木劑，令病人失去活動能力，不會阻礙手術而已。病人在切割器官期間，心跳和呼吸會加速，而醫學家普遍認為這是病人感動痛苦的反應。到了最好的器官——心臟被摘取之後，病人進入可以被判定呼吸死亡階段，病人正式宣布死亡，遺體交回家屬。

捐贈器官是立約委託醫院全權處理病重的自己。在彌留的時候就會動手術，而彌留是由醫生判斷。 你信得過這個國家，就可以。醫學上，有道德問題。不過既然病人立約委託醫院全權處理，就沒有法律問題，只是有道德問題，也有技術問題。要醫院有把握在最後一刻摘除器官而救到另一個人才可以。

器官移植牽涉龐大的手術、康復和藥物供應，這是個藍海市場。當然，我不是反對有其他不是佛教信仰的人的器官捐贈或將來用人工環境培養的器官移植。如果可以用人工環境培養的器官移植，活體捐贈者的風險就可以免除，道德責任和醫療風險就落在病者一方，這樣就容易處理了。

將來幹細胞器官培植技術成熟，或在豬之類的身體培植到人體器官，大家將會見到好多批評舊式人體活體器官移植的問題的醫學文章湧現。因為新知識要推出，取代舊知識了。這是科學哲學（philosophy of science）常見的範式轉移（paradigm shift）而引起的科學知識更新。

故此，我們必須對科學上出現的新知識提高警惕，特別是現代科學的驗證過程比較快，而且牽涉的國家政治利益和財團商業利益太多。例如三十年前，那些飲牛奶有益，食椰子油有害之類的知識，今日已經存疑。

科學只能證明我們常理慣常見到的生命跡象停頓。這是邏輯的問題。而所謂生命跡象停頓，極之爭議。為了器官移植，醫學上和法律上，創造了腦幹死亡為死亡的定義，而不是所有生命跡象消失為死亡，這是大家要非常警惕的。在所謂腦死之後做手術切割器官，大家如果夠膽相信，可以去簽署器官捐贈的。遲些不必簽署，特區政府會強制器官捐贈，要提出反對才可豁免。此外，關於知覺、記憶、感性這些東西，是否只是存於腦內，人體器官裡面有否這些東西，這些仍是爭議中的。

我已多次撰文指出，除非你有高深的禪定力和無量的慈悲心——那是逼近觀世音菩薩的境地了，否則不要不自量力地去做所謂死後的器官捐贈者。生死有命，勉強無益，害人害己而已。